[最黑暗MCU]《黑豹》四大看點：反派最有睇頭

大反派Erik Killmonger（Michael B. Jordon飾）為父親報仇而想盡辦法推翻「黑豹」（Chadwick Boseman飾）的政權。雖然電影名稱為《黑豹》，但根據Marvel原著漫畫，其實反派角色才是故事核心人物，故戲分不比主角少。而按照Marvel電影常理，編劇總是把反派塑造成人神共憤的角色，但在《黑豹》中卻是相反，因此不少看畢首映的觀眾都指大反派比「黑豹」更有看點。

Michael B. Jordon於二零一六年上映的《洛奇外傳：王者之後》飾演阿波羅之子，他憑著這部電影在各個頒獎典禮上獲得多個男主角提名，並於有色人種促進協會形象獎、國家影評人協會、波士頓在線影評人協會中得到「最佳男主角」獎項，演技獲得國際性認可。而Michael B. Jordon深知飾演反派角色比飾演正派更需要演技，故他參考了《蝙蝠俠》中小丑的經典演譯方法，以及法斯賓達飾演萬磁王的方法，令「Eric Kilmonger」的邪姣活靈活現。

《黑豹》與其他Marvel系列電影最大的不同之處是黑豹角色以黑人為主，故事背景亦設定在非洲的神秘國度瓦干達中。除了「黑豹」和反派「Eric Kilmonger」外，與主角相戀的Nakia亦由著名黑人女星Lupita Nyong’o飾演，她曾經憑著《被奪走的12年》拿下「奧斯卡女配角」殊榮。此外，幕後亦有不少工作人員是黑人，包括導演Ryan Kyle Coogler，實在為Marvel系列的電影增添新鮮感。

「黑豹」早於《美國隊長：英雄內戰》中亮相，雖戲份並不多，但已留下不少伏線。《黑豹》作為首次推出以黑人為英雄的Marvel系列電影，確實令人十分期待。另外，坊間對於Marvel的電影有一種說法：富英雄靠的是科技，窮的則靠異變，而「黑豹」正正推翻這個公式，他既富有又是異變的，相信他將成為復仇者聯盟的重要人物。

Dr Strange已經唔係啦

Dr strange有能力之前用曬所有錢醫手，好似係

佢係由富變窮

Marvel角色之中最黑暗

Mutant+有錢仔

小康啫

咁都係小康

成棟城堡係屋企喎

乜外國啲城堡都未必貴到香港啲house

冇床上肉搏，反派做王兒戲，套野一般